\documentclass[a4paper, 12pt]{article} % общий стиль документа
\usepackage{physsummer} % подключение пакета
\usepackage[margin = 2cm]{geometry} % настройка полей страницы
\teachermode
\printtrue
\pagestyle{empty} % стиль страниц, для корректной работы колонтитулов
\setphysstyle{ЛФШ 2023}{Серия 2}{10 класс}

\begin{document}


% easy
\libproblem{rayon}{1998-09-3} 
\task{
    Велосипедист ускоряется так, что $av = C$, где $v$~--- скорость велосипедиста, $a$~--- ускорение, а
    $C$~--- некоторая постоянная величина. Найдите время, за которое его скорость увеличится от $v_1$ до
    $v_2$.
    \answer{$\frac{v_2^2-v_1^2}{2C}$}
}
\libproblem{kozel(1992-2001)}{9.21}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.130}
\libproblem{russia}{1997-09-1}
\libproblem{rayon}{2004-10-2}



% hard 
\libproblem{rayon}{1998-09-3} 
\task{
    Велосипедист ускоряется так, что $av = C$, где $v$~--- скорость велосипедиста, $a$~--- ускорение, а
    $C$~--- некоторая постоянная величина. Найдите время, за которое его скорость увеличится от $v_1$ до
    $v_2$.
    \answer{$\frac{v_2^2-v_1^2}{2C}$}
}
\task{
    На закате человек, стоящий у озера, видит в абсолютно спокойной воде отражение солнца. С какой
    скоростью движется это отражение, если в начальный момент человек видит его под углом $\alpha$ к
    горизонтали? Считать, что глаза человека находятся на высоте $h$ над поверхностью, а солнце садится
    перпендикулярно к линии горизонта.
}
\libproblem{russia}{1997-09-1}
\libproblem{moscow-city}{2008-10-1}
\libproblem{russia}{1999-10-1}
\end{document}